
\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/stacks/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
    \IfFileExists{../c/#1}
    {
        \cppfile{../c/#1}
    }
    {
        \cppfile{../../../topics/stacks/c/#1}
    }
    
}
\begin{document}
    
    
    
    \section{Pilas}
    
    \begin{frame}{Pilas o stacks: introducción}
        
        \begin{block}{}
            Una pila es una estructura autoreferenciada a la cual se le pueden añadir y retirar nuevos nodos \textbf{únicamente} por su parte superior. Por esta razón, a las pilas se las conoce como LIFO (last input, first output). 
        \end{block}
        
        \begin{figure}
            \includegraphics[scale=0.5]{stack_things.jpg}
            \caption{Representación gráfica de una cola.}
        \end{figure}
        
    \end{frame}


\begin{frame}[allowframebreaks]{stacks: operaciones}
    
    
    Las operaciones más comunes con pilas dinámicas son:
    \begin{itemize}
        \item Agregar un nodo (push)
        \item Eliminar un nodo (pop)
        \item Calcular la cantidad de elementos almacenados en la LIFO
        \item Imprimir todos los nodos de la LIFO
        \item Verificar si la LIFO está vacía
    \end{itemize}
    
    \newpage    
    
    \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.35]{Lifo_stack.png}
        \caption{Representación gráfica de una cola.}
    \end{figure}
    
    
\end{frame}



\begin{frame}{Stacks: creación}
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{stack_creation.c}    


Se utilizara un puntero para localizar al primer elemento de la pila y otro auxiliar para realizar operaciones. Notar que ambos punteros son locales a la función main():

  \addcpp{stack_pointers.c}  
  
\end{frame}


\begin{frame}{Stacks: push}
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{stack_push.c}    
\end{frame}


\begin{frame}{Stacks: pop}
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{stack_pop.c}    
\end{frame}

\begin{frame}{Stacks: impresión}
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{stack_print.c}    
\end{frame}

\begin{frame}{Stacks: cálculo de datos almacenados}
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{stack_print.c}    
\end{frame}


\begin{frame}[allowframebreaks]{Stack implementación completa}
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{stack_without_functions.c}    
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Stack implementación con funciones}
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{stack_with_functions.c}    
\end{frame}
\end{document}